<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Криптография on Ilya Krukowski</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/%D0%BA%D1%80%D0%B8%D0%BF%D1%82%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D1%84%D0%B8%D1%8F/</link>
    <description>Recent content in Криптография on Ilya Krukowski</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 06 Mar 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/%D0%BA%D1%80%D0%B8%D0%BF%D1%82%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D1%84%D0%B8%D1%8F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Криптография эллиптической кривой (ECC) и Ethereum</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/kryptografija_ellepticheskoy_krivoy_i_ethereum/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/kryptografija_ellepticheskoy_krivoy_i_ethereum/</guid>
      <description>Сегодня мы с вами поговорим о криптографии эллиптической кривой (elliptic-curve cryptography, ECC) и конкретно о том, как она используется в Ethereum.&#xA;Это запись по следам видеоурока, который можно найти на YouTube:&#xA;Эта запись также доступна в канале Telegram &amp;ldquo;DEV: Рубиновые тона&amp;rdquo;, а обсудить же эту тему можно в нашем чате Telegram.&#xA;Зачем ECC нужна в Ethereum? Первый вопрос, который может возникнуть у пытливого читателя: зачем вообще всё это надо? Что ж, это весьма логичный вопрос!</description>
    </item>
    <item>
      <title>Почему не надо устанавливать неизвестные сертификаты на свои устройства?</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/pochemu-ne-nado-ustanavlivat-neizvestnyye-sertificaty-na-svoi-ustrojstva/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/pochemu-ne-nado-ustanavlivat-neizvestnyye-sertificaty-na-svoi-ustrojstva/</guid>
      <description>В свете того, что в ряде стран пользователей сети Интернет вынуждают устанавливать на компьютеры и смартфоны какие-то &amp;ldquo;специальные&amp;rdquo;, непонятные сертификаты безопасности, некоторые знакомые спрашивают, что всё это значит. В этой статье я попробую совсем по-простому объяснить, в чём тут дело, и расскажу вам сказку.&#xA;Присказка Интернет — вообще штука публичная, огромное количество данных передаётся по сети каждую секунду, и кто даст гарантию, что какой-нибудь хитрец не пытается эти данные перехватить, подслушать?</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
