<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Путешествия on Ilya Krukowski</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/%D0%BF%D1%83%D1%82%D0%B5%D1%88%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B8%D1%8F/</link>
    <description>Recent content in Путешествия on Ilya Krukowski</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 25 Nov 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/%D0%BF%D1%83%D1%82%D0%B5%D1%88%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B8%D1%8F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Возвращение на Валаам</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/vozvraschenie-na-valaam/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/vozvraschenie-na-valaam/</guid>
      <description>Важное обновление от 09.2017! Офис природного парка, сотрудники которого занимались размещением туристов на острове, прекратил свою работу 1 июня 2017. Это означает, что теперь все заявки принимает только Паломническая служба монастыря. Кроме всего прочего, ряд стоянок теперь, судя по всему, предназначен только для паломников. По большому счёту, происходит то, чего боялись уже долгое время: остров потихоньку закрывают для посещений простыми смертными. Я не буду рассуждать здесь на этот счёт и объяснять, как всё это случилось - материала на эту тему в интернете предостаточно (например, тут и тут; а вот здесь более свежий материал за май 2018).</description>
    </item>
    <item>
      <title>На Валаам с палатками (ч. 3)</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/na-valaam-s-palatkami-ch-3/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/na-valaam-s-palatkami-ch-3/</guid>
      <description>Довольно долго не мог приступить к написанию третьей части (вторую можно найти тут) — в основном потому, что занимался техническими статьями для другого ресурса. Однако долги надо отдавать, посему прошу любить и жаловать последнюю часть этого цикла. Приятного чтения!&#xA;В лесу недалеко от лагеря.&#xA;Чаепитие на скале Итак, напомню, что нас пригласили прокатиться на моторке вокруг острова и заодно устроить пикничок в каком-нибудь живописном месте. Мы отчалили и взяли курс на запад — в сторону метеостанции.</description>
    </item>
    <item>
      <title>На Валаам с палатками (ч. 2)</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/na-valaam-s-palatkami-ch-2/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/na-valaam-s-palatkami-ch-2/</guid>
      <description>В предыдущем посте я рассказывал о том, как началось наше путешествие на Валаам, как мы добирались из Санкт-Петербурга до Приозерска (с остановкой в Лосево). В этой же части я поведаю о продолжении нашего похода: из Приозерска до Валаама и о размещении на острове. Как и в прошлый раз я постараюсь, чтобы моё повествование было не только интересным, но и полезным для тех, кто решит повторить наш маршрут.&#xA;Приозерск - Валаам Итак, расположившись на Валаамском причале в Приозерске на брёвнах и попивая прохладный йогурт, мы с интересом поглядывали вокруг.</description>
    </item>
    <item>
      <title>На Валаам с палатками (ч. 1)</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/na-valaam-s-palatkami-ch-1/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/na-valaam-s-palatkami-ch-1/</guid>
      <description>Важное обновление от 09.2017! Офис природного парка, сотрудники которого занимались размещением туристов на острове, прекратил свою работу 1 июня 2017. Это означает, что теперь все заявки принимает только Паломническая служба монастыря. Кроме всего прочего, ряд стоянок теперь, судя по всему, предназначен только для паломников. По большому счёту, происходит то, чего боялись уже долгое время: остров потихоньку закрывают для посещений простыми смертными. Я не буду рассуждать здесь на этот счёт и объяснять, как всё это случилось - материала на эту тему в интернете предостаточно (например, тут и тут; а вот здесь более свежий материал за май 2018).</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
