<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>YouTube on Ilya Krukowski</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/youtube/</link>
    <description>Recent content in YouTube on Ilya Krukowski</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 09 May 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/youtube/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Самоучитель Go</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/samouchitel-go/</link>
      <pubDate>Thu, 09 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/samouchitel-go/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Go&lt;/strong&gt; — это современный популярный язык программирования для написания быстродействующих программ. Но возникает вопрос: с чего начать изучение?&lt;/p&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;Я предлагаю вашему вниманию &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=GvAM9FjKkY0&amp;list=PLWlFXymvoaJ_JSru1uWOp_5Bw7zl262th&#34;&gt;серию уроков на YouTube по Go&lt;/a&gt;, в которой мы обсудим основы языка и будем применять его на практике. Никакой воды, только актуальная информация. А знаете, что самое приятное? Всё это &lt;strong&gt;абсолютно бесплатно&lt;/strong&gt;. Не надо отправлять SMS на короткий номер, вводить номер кредитной карты или подписываться кровью. Вы можете изучать материал в собственном ритме и пересматривать его столько, сколько требуется. В качестве благодарности вы можете поставить лайк, подписаться на канал или даже отправить пожертвование (ссылки есть под каждым видео), но это остаётся на ваше усмотрение.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Самоучитель Rust</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/samouchitel-rust/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/samouchitel-rust/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rust&lt;/strong&gt; — это современный и популярный язык программирования для написания надёжных и быстродействующих программ. Но возникает вопрос: с чего начать изучение?&lt;/p&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;Я предлагаю вашему вниманию &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=iWL4ENjd1DM&amp;list=PLWlFXymvoaJ_sriG09F8pEIIlIFPAnIaY&#34;&gt;серию уроков на YouTube по Rust&lt;/a&gt;, в которой мы обсудим основы языка и будем применять его на практике. Никакой воды, только актуальная информация. А знаете, что самое приятное? Всё это &lt;strong&gt;абсолютно бесплатно&lt;/strong&gt;. Не надо отправлять SMS на короткий номер, вводить номер кредитной карты или подписываться кровью. Вы можете изучать материал в собственном ритме и пересматривать его столько, сколько требуется. В качестве благодарности вы можете поставить лайк, подписаться на канал или даже отправить пожертвование (ссылки есть под каждым видео), но это остаётся на ваше усмотрение.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Самоучитель Solidity и Ethereum</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/samouchitel-solidity-i-ethereum/</link>
      <pubDate>Mon, 22 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/samouchitel-solidity-i-ethereum/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ethereum&lt;/strong&gt; — это децентрализованный открытый блокчейн, который позволяет писать &#34;умные&#34; контракты (они же смарт-контракты) на языке &lt;strong&gt;Solidity&lt;/strong&gt;. За последние годы Ethereum обрёл бешеную популярность и сейчас о нём и о сопутствующих технологиях говорят буквально все. Но возникает вопрос: с чего начать изучение?&lt;/p&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;Я предлагаю вашему вниманию серию уроков на YouTube по Ethereum и Solidity, в которой мы обсудим основы языка и будем применять его на реальных проектах, научимся использовать Hardhat и Ethers.js, а также тестировать контракты. Никакой воды, только актуальная информация. А знаете, что самое приятное? Всё это &lt;strong&gt;абсолютно бесплатно&lt;/strong&gt;. Не надо отправлять SMS на короткий номер, вводить номер кредитной карты или подписываться кровью. Вы можете изучать материал в собственном ритме и пересматривать его столько, сколько требуется. Кроме того, время от времени я провожу стримы и отвечаю на вопросы. В качестве благодарности вы можете поставить лайк, подписаться на канал или даже отправить пожертвование (ссылки есть под каждым видео), но это остаётся на ваше усмотрение.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Самоучитель Elixir</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/samouchitel-elixir/</link>
      <pubDate>Mon, 08 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/samouchitel-elixir/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Elixir&lt;/strong&gt; — это современный язык программирования для написания надёжных информационных систем. Он реализует концепцию фунциональной разработки и тем самым отличается от многих &#34;привычных&#34; языков. Но возникает вопрос: с чего начать изучение?&lt;/p&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;Я предлагаю вашему вниманию серию уроков на YouTube по Elixir, в которой мы обсудим основы языка и будем применять его на практике. Никакой воды, только актуальная информация. А знаете, что самое приятное? Всё это &lt;strong&gt;абсолютно бесплатно&lt;/strong&gt;. Не надо отправлять SMS на короткий номер, вводить номер кредитной карты или подписываться кровью. Вы можете изучать материал в собственном ритме и пересматривать его столько, сколько требуется. В качестве благодарности вы можете поставить лайк, подписаться на канал или даже отправить пожертвование (ссылки есть под каждым видео), но это остаётся на ваше усмотрение.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Самоучитель Ruby on Rails 6 и 7</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/samouchitel-ruby-on-rails-6-7/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/samouchitel-ruby-on-rails-6-7/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ruby on Rails&lt;/strong&gt; &amp;mdash; это популярный web-фреймворк, который появился более 14 лет назад. Сегодня я предлагаю вам &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=6_ek4hokiak&amp;list=PLWlFXymvoaJ_IY53-NQKwLCkR-KkZ_44-&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;цикл лекций по Ruby on Rails 6 и 7 на YouTube&lt;/a&gt;, в которых мы обсудим всё, связанное с данной замечательной технологией. Цикл лекций не закончен, однако новые видео выпускаются регулярно. Новый урок по Ruby on Rails 6 и 7 каждую неделю! А знаете, что самое приятное? Всё это &lt;strong&gt;абсолютно бесплатно&lt;/strong&gt;. Вы можете смотреть любые уроки из серии на YouTube безо всяких ограничений, без отправки SMS на короткий номер и прочей ерунды. Учитесь в своём темпе, переходите к интересующим вас темам, исследуйте фремворк самостоятельно на основе полученных знаний. Скажем прямо, немногие современные учебные материалы могут похвастать подобым. В качестве благодарности вы можете поставить лайк, подписаться на канал или даже отправить пожертвование (ссылки есть под каждым видео), но это остаётся на ваше усмотрение. Желаю успешной учёбы!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
