<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>YouTube on Ilya Krukowski</title><link>https://bodrovis.tech/tags/youtube/</link><description>Recent content in YouTube on Ilya Krukowski</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sat, 11 Nov 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://bodrovis.tech/tags/youtube/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Самоучитель Rust</title><link>https://bodrovis.tech/posts/samouchitel-rust/</link><pubDate>Sat, 11 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bodrovis.tech/posts/samouchitel-rust/</guid><description>Rust — это современный и популярный язык программирования для написания надёжных и быстродействующих программ. Но возникает вопрос: с чего начать изучение?
Я предлагаю вашему вниманию серию уроков на YouTube по Rust, в которой мы обсудим основы языка и будем применять его на практике. Никакой воды, только актуальная информация. А знаете, что самое приятное? Всё это абсолютно бесплатно. Не надо отправлять SMS на короткий номер, вводить номер кредитной карты или подписываться кровью.</description></item><item><title>Самоучитель Solidity и Ethereum</title><link>https://bodrovis.tech/posts/samouchitel-solidity-i-ethereum/</link><pubDate>Mon, 22 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bodrovis.tech/posts/samouchitel-solidity-i-ethereum/</guid><description>Ethereum — это децентрализованный открытый блокчейн, который позволяет писать "умные" контракты (они же смарт-контракты) на языке Solidity. За последние годы Ethereum обрёл бешеную популярность и сейчас о нём и о сопутствующих технологиях говорят буквально все. Но возникает вопрос: с чего начать изучение?
Я предлагаю вашему вниманию серию уроков на YouTube по Ethereum и Solidity, в которой мы обсудим основы языка и будем применять его на реальных проектах, научимся использовать Hardhat и Ethers.</description></item><item><title>Самоучитель Elixir</title><link>https://bodrovis.tech/posts/samouchitel-elixir/</link><pubDate>Mon, 08 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bodrovis.tech/posts/samouchitel-elixir/</guid><description>Elixir — это современный язык программирования для написания надёжных информационных систем. Он реализует концепцию фунциональной разработки и тем самым отличается от многих "привычных" языков. Но возникает вопрос: с чего начать изучение?
Я предлагаю вашему вниманию серию уроков на YouTube по Elixir, в которой мы обсудим основы языка и будем применять его на практике. Никакой воды, только актуальная информация. А знаете, что самое приятное? Всё это абсолютно бесплатно. Не надо отправлять SMS на короткий номер, вводить номер кредитной карты или подписываться кровью.</description></item><item><title>Самоучитель Ruby on Rails 6 и 7</title><link>https://bodrovis.tech/posts/samouchitel-ruby-on-rails-6-7/</link><pubDate>Mon, 21 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bodrovis.tech/posts/samouchitel-ruby-on-rails-6-7/</guid><description>Ruby on Rails &amp;mdash; это популярный web-фреймворк, который появился более 14 лет назад. Сегодня я предлагаю вам цикл лекций по Ruby on Rails 6 и 7 на YouTube, в которых мы обсудим всё, связанное с данной замечательной технологией. Цикл лекций не закончен, однако новые видео выпускаются регулярно. Новый урок по Ruby on Rails 6 и 7 каждую неделю! А знаете, что самое приятное? Всё это абсолютно бесплатно. Вы можете смотреть любые уроки из серии на YouTube безо всяких ограничений, без отправки SMS на короткий номер и прочей ерунды.</description></item></channel></rss>