<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Rails on Ilya Krukowski</title><link>https://bodrovis.tech/tags/rails/</link><description>Recent content in Rails on Ilya Krukowski</description><generator>Hugo</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Mon, 08 May 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://bodrovis.tech/tags/rails/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>FAQ по курсу Ruby on Rails</title><link>https://bodrovis.tech/posts/faq-po-kursu-ruby-on-rails/</link><pubDate>Mon, 08 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bodrovis.tech/posts/faq-po-kursu-ruby-on-rails/</guid><description>&lt;p>Этот материал содержит в себе ответы на часто задаваемые вопросы по бесплатному курсу Ruby on Rails, который &lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=6_ek4hokiak&amp;list=PLWlFXymvoaJ_IY53-NQKwLCkR-KkZ_44-" target="_blank">вы можете найти на YouTube&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Если вам нужна дополнительная помощь или есть мысли, что ещё можно добавить в этот документ, пишите &lt;a href="https://t.me/joinchat/MxYT6-01eeA1NTYy" target="_blank">в наш чат Telegram&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Должен заметить, что все эти уроки создаются на чистом энтузиазме, поэтому ваше пожертвование, даже небольшое, лишним не будет точно. Вы можете оформить &lt;a href="https://www.youtube.com/channel/UCN2waErKU52T_41pGgUimXw/join">спонсорство на YouTube&lt;/a>, а также использовать &lt;a href="https://boosty.to/bodrovis">Boosty&lt;/a> или &lt;a href="https://www.patreon.com/bodrovis">Patreon&lt;/a>. Криптовалюту тоже можно отправить, мой адрес &lt;i class="inline_code">0x719C2d2bcC155c85190f20E1Cc3710F90FAFDa16&lt;/i> (mainnet, binance smart chain, arbitrum one, zk era mainnet, matic mainnet).&lt;/p></description></item><item><title>Самоучитель Ruby on Rails 6 и 7</title><link>https://bodrovis.tech/posts/samouchitel-ruby-on-rails-6-7/</link><pubDate>Mon, 21 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bodrovis.tech/posts/samouchitel-ruby-on-rails-6-7/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Ruby on Rails&lt;/strong> &amp;mdash; это популярный web-фреймворк, который появился более 14 лет назад. Сегодня я предлагаю вам &lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=6_ek4hokiak&amp;list=PLWlFXymvoaJ_IY53-NQKwLCkR-KkZ_44-" target="_blank">цикл лекций по Ruby on Rails 6 и 7 на YouTube&lt;/a>, в которых мы обсудим всё, связанное с данной замечательной технологией. Цикл лекций не закончен, однако новые видео выпускаются регулярно. Новый урок по Ruby on Rails 6 и 7 каждую неделю! А знаете, что самое приятное? Всё это &lt;strong>абсолютно бесплатно&lt;/strong>. Вы можете смотреть любые уроки из серии на YouTube безо всяких ограничений, без отправки SMS на короткий номер и прочей ерунды. Учитесь в своём темпе, переходите к интересующим вас темам, исследуйте фремворк самостоятельно на основе полученных знаний. Скажем прямо, немногие современные учебные материалы могут похвастать подобым. В качестве благодарности вы можете поставить лайк, подписаться на канал или даже отправить пожертвование (ссылки есть под каждым видео), но это остаётся на ваше усмотрение. Желаю успешной учёбы!&lt;/p></description></item></channel></rss>