<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ilya Krukowski</title><link>https://bodrovis.tech/posts/</link><description>Recent content on Ilya Krukowski</description><generator>Hugo</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sun, 18 Aug 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://bodrovis.tech/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Zero knowledge: как это работает? Простое объяснение</title><link>https://bodrovis.tech/posts/zero-knowledge-prostymi-slovami/</link><pubDate>Sun, 18 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bodrovis.tech/posts/zero-knowledge-prostymi-slovami/</guid><description>&lt;p>Мы уже говорили о ZK и rollups в одном из уроков по Solidity, который можно посмотреть вот тут:&lt;/p>
&lt;iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/n-AoDMc5rc8"
 title="YouTube video player" frameborder="0"
 allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share"
 allowfullscreen>&lt;/iframe>
&lt;p>Но как вообще объяснить идею ZK для тех, кто только входит в эту область? Есть два хороших примера, которые мы сегодня рассмотрим. Но в первую очередь важно понять основную суть ZK. Мы (prover) доказываем некому проверяющему наблюдателю (verifier), что обладаем некой секретной информацией, но при этом данную информацию не разглашаем. Больше того, само доказательство нельзя передать третьим лицам. Казалось бы, разве это возможно?&lt;/p></description></item><item><title>Мои стихотворения</title><link>https://bodrovis.tech/posts/stihi/</link><pubDate>Sat, 27 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bodrovis.tech/posts/stihi/</guid><description>&lt;h2 id="end-of-wanderings">End of wanderings&lt;/h2>
&lt;p>Through the distant paths of darkness,
Under skies that yet unknown&amp;hellip;
We were drifting, we were marching
To our long forgotten home.&lt;/p>
&lt;p>Many months and many seasons,
Countless days and endless nights&amp;hellip;
We were hoping, we were pleading
We were yearning for the light.&lt;/p>
&lt;p>Every tale has its conclusion,
Every journey has its end,
Every word that yet unspoken,
Every prayer, guiding hand.&lt;/p>
&lt;p>We will cherish these emotions,
Filled with hope, and joy, and grief.
We will hold onto the memories
And the brightest, final dream.&lt;/p></description></item><item><title>Самоучитель Go</title><link>https://bodrovis.tech/posts/samouchitel-go/</link><pubDate>Thu, 09 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bodrovis.tech/posts/samouchitel-go/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Go&lt;/strong> — это современный популярный язык программирования для написания быстродействующих программ. Но возникает вопрос: с чего начать изучение?&lt;/p>
&lt;p>Я предлагаю вашему вниманию &lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=GvAM9FjKkY0&amp;list=PLWlFXymvoaJ_JSru1uWOp_5Bw7zl262th">серию уроков на YouTube по Go&lt;/a>, в которой мы обсудим основы языка и будем применять его на практике. Никакой воды, только актуальная информация. А знаете, что самое приятное? Всё это &lt;strong>абсолютно бесплатно&lt;/strong>. Не надо отправлять SMS на короткий номер, вводить номер кредитной карты или подписываться кровью. Вы можете изучать материал в собственном ритме и пересматривать его столько, сколько требуется. В качестве благодарности вы можете поставить лайк, подписаться на канал или даже отправить пожертвование (ссылки есть под каждым видео), но это остаётся на ваше усмотрение.&lt;/p></description></item><item><title>Как локальное приложение сделать доступным из Интернета</title><link>https://bodrovis.tech/posts/kak-sdelat-prilozhenie-dostupnym-v-internete/</link><pubDate>Tue, 19 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bodrovis.tech/posts/kak-sdelat-prilozhenie-dostupnym-v-internete/</guid><description>&lt;p>Итак, представим ситуацию: у вас локально запущен web-сервер с неким приложением. Вам нужно срочно сделать так, чтобы к этому приложению можно было получить доступ из Интернета. У вас нет времени на настройку хостинга (ну, или нет желания/возможности за него платить). Что делать? На самом деле, решить эту проблему можно очень легко, потратив буквально одну минуту. Нас выручит такое решение, как ngrok.&lt;/p>
&lt;h2 id="установка-ngrok">Установка ngrok&lt;/h2>
&lt;p>В первую очередь, &lt;a href="https://ngrok.com/download">идём на официальный сайт ngrok&lt;/a> и следуем инструкциям по установке на вашу ОС. К примеру, на Mac можно запустить команду:&lt;/p></description></item><item><title>Что такое закон Амдала?</title><link>https://bodrovis.tech/posts/zakon_amdala/</link><pubDate>Tue, 12 Mar 2024 12:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bodrovis.tech/posts/zakon_amdala/</guid><description>&lt;p>В этой статье мы поговорим о &lt;strong>законе Амдала (Amdahl&amp;rsquo;s law)&lt;/strong> и он том, в чём его суть.&lt;/p>
&lt;h2 id="сущность-закона-амдала">Сущность закона Амдала&lt;/h2>
&lt;p>Этот интересный закон был придуман Джином Амдалом несколько десятилетий назад, его время от времени упоминают в контексте информационных систем, так что знать его суть не помешает.&lt;/p>
&lt;p>Вообще, смысл данного закона весьма простой: если мы &amp;ldquo;улучшаем&amp;rdquo; (ускоряем) &lt;strong>часть&lt;/strong> некой системы, то общий эффект на быстродействие &lt;strong>всей&lt;/strong> системы будет зависеть от того, насколько этот компонент был важен (то есть какой процент времени работа с ним занимает) и насколько мы его улучшили. Звучит как пассаж от капитана Очевидность, но для оценки есть конкретная формула.&lt;/p></description></item><item><title>Big-endian и little-endian: порядок следования байтов и причём тут Гулливер</title><link>https://bodrovis.tech/posts/big_endian_i_little_endian_poryadok_sledovaniya_baytov/</link><pubDate>Mon, 11 Mar 2024 12:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bodrovis.tech/posts/big_endian_i_little_endian_poryadok_sledovaniya_baytov/</guid><description>&lt;p>В этой статье мы поговорим о понятиях &lt;strong>big-endian и little-endian&lt;/strong> в computer science.&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>Эта запись также доступна &lt;a href="https://t.me/dev_in_ruby_colors/963">в канале Telegram &amp;ldquo;DEV: Рубиновые тона&amp;rdquo;&lt;/a>, а обсудить же эту тему можно &lt;a href="https://t.me/+MxYT6-01eeA1NTYy">в нашем чате Telegram&lt;/a>.&lt;/em>&lt;/p>
&lt;h2 id="дом-который-построил-свифт">Дом, который построил Свифт&lt;/h2>
&lt;p>Частенько в руководствах и документации можно встретить термины big-endian и little-endian — да хотя бы в &lt;a href="https://bodrovis.tech/posts/chto_takoe_unicode_utf8_i_ascii/">статье про кодировки UTF8 и ASCII&lt;/a>. Но что эти понятия вообще значат? На самом деле, всё довольно просто: это буквально война тупоконечников и остроконечников (я серьёзно).&lt;/p></description></item><item><title>Что такое Unicode, UTF-8 и ASCII?</title><link>https://bodrovis.tech/posts/chto_takoe_unicode_utf8_i_ascii/</link><pubDate>Mon, 11 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bodrovis.tech/posts/chto_takoe_unicode_utf8_i_ascii/</guid><description>&lt;p>В этой статье мы поговорим о том, как кодируется текст в современных компьютерах, а также о таких понятиях, как &lt;strong>Unicode, UTF-8 и ASCII&lt;/strong> (и не только).&lt;/p>
&lt;p>Это запись по следам видеоурока, который можно найти на YouTube:&lt;/p>
&lt;iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/E5uQeik0tdc"
 title="YouTube video player" frameborder="0"
 allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share"
 allowfullscreen>&lt;/iframe>
&lt;p>&lt;em>Эта запись также доступна &lt;a href="https://t.me/dev_in_ruby_colors/953">в канале Telegram &amp;ldquo;DEV: Рубиновые тона&amp;rdquo;&lt;/a>, а обсудить же эту тему можно &lt;a href="https://t.me/+MxYT6-01eeA1NTYy">в нашем чате Telegram&lt;/a>. Статья написана с использованием руководства &lt;a href="https://www.joelonsoftware.com/2003/10/08/the-absolute-minimum-every-software-developer-absolutely-positively-must-know-about-unicode-and-character-sets-no-excuses/">Джоэля Спольского&lt;/a>.&lt;/em>&lt;/p>
&lt;h2 id="зачем-нужны-кодировки">Зачем нужны кодировки?&lt;/h2>
&lt;p>Люди говорят, думают и пишут на естественных языках, многие из которых развивались на протяжении столетий. Конечно, и в мире IT мы хотели бы работать с текстовой информацией в привычном виде, но проблема заключается в том, что современные компьютеры понимают только нолики и единички: да - нет, правда - ложь, есть сигнал - нет сигнала. Впрочем, зачастую и людям тоже проще мыслить категориями &amp;ldquo;плохо - хорошо&amp;rdquo;, а не разбираться в &amp;ldquo;градациях серого&amp;rdquo; некоего явления (о том, к чему это иногда приводит, я здесь рассуждать не буду). Так или иначе, наши тексты нужно каким-то образом хранить в цифровом виде, и сегодня мы попробуем понять, какие для этого используются подходы.&lt;/p></description></item><item><title>Как в компьютере представлены дробные числа?</title><link>https://bodrovis.tech/posts/kak-v-computere-predstavleny-drobnyye-chisla/</link><pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bodrovis.tech/posts/kak-v-computere-predstavleny-drobnyye-chisla/</guid><description>&lt;p>В этой статье мы поговорим о &lt;strong>дробных числах (float) и их представлении в компьютере&lt;/strong>, в частности, о том, как их описывает стандарт &lt;strong>IEEE 754&lt;/strong>, принятый в 1985 году. Если вас интересует представление целых чисел, об этом можно почитать &lt;a href="https://bodrovis.tech/posts/kak-v-computere-predstavleny-celye-chisla/">в предыдущей статье&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Это запись по следам видеоурока, который можно найти на YouTube:&lt;/p>
&lt;iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/Pe3GCa3WKBU"
 title="YouTube video player" frameborder="0"
 allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share"
 allowfullscreen>&lt;/iframe>
&lt;p>&lt;em>Эта запись также доступна &lt;a href="https://t.me/dev_in_ruby_colors/970">в канале Telegram &amp;ldquo;DEV: Рубиновые тона&amp;rdquo;&lt;/a>, а обсудить же эту тему можно &lt;a href="https://t.me/+MxYT6-01eeA1NTYy">в нашем чате Telegram&lt;/a>.&lt;/em>&lt;/p></description></item><item><title>Как в компьютере представлены целые числа?</title><link>https://bodrovis.tech/posts/kak-v-computere-predstavleny-celye-chisla/</link><pubDate>Sat, 09 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bodrovis.tech/posts/kak-v-computere-predstavleny-celye-chisla/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Как целые числа представлены в современных компьютерах?&lt;/strong> Это немаловажный вопрос, ответ на который состоит из нескольких частей. Дело в том, что у нас есть обычные &lt;strong>неотрицательные целые числа (uint)&lt;/strong>, которые представляют собой последовательность от 0 и далее до бесконечности, и просто &lt;strong>целые числа (int)&lt;/strong>, которые могут быть и отрицательными, и положительными. Есть ещё числа дробные, но про них речь пойдёт &lt;a href="https://bodrovis.tech/posts/kak-v-computere-predstavleny-drobnyye-chisla/">в следующей статье&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Это запись по следам видеоурока, который можно найти на YouTube:&lt;/p></description></item><item><title>Криптография эллиптической кривой (ECC) и Ethereum</title><link>https://bodrovis.tech/posts/kryptografija_ellepticheskoy_krivoy_i_ethereum/</link><pubDate>Wed, 06 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bodrovis.tech/posts/kryptografija_ellepticheskoy_krivoy_i_ethereum/</guid><description>&lt;p>Сегодня мы с вами поговорим о &lt;strong>криптографии эллиптической кривой (elliptic-curve cryptography, ECC)&lt;/strong> и конкретно о том, как она используется в &lt;strong>Ethereum&lt;/strong>.&lt;/p>
&lt;p>Это запись по следам видеоурока, который можно найти на YouTube:&lt;/p>
&lt;iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/q51qT9MRbLs"
 title="YouTube video player" frameborder="0"
 allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share"
 allowfullscreen>&lt;/iframe>
&lt;iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/7jv9XhOF1mU"
 title="YouTube video player" frameborder="0"
 allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share"
 allowfullscreen>&lt;/iframe>
&lt;p>&lt;em>Эта запись также доступна &lt;a href="https://t.me/dev_in_ruby_colors/788">в канале Telegram &amp;ldquo;DEV: Рубиновые тона&amp;rdquo;&lt;/a>, а обсудить же эту тему можно &lt;a href="https://t.me/+MxYT6-01eeA1NTYy">в нашем чате Telegram&lt;/a>.&lt;/em>&lt;/p>
&lt;h2 id="зачем-ecc-нужна-в-ethereum">Зачем ECC нужна в Ethereum?&lt;/h2>
&lt;p>Первый вопрос, который может возникнуть у пытливого читателя: зачем вообще всё это надо? Что ж, это весьма логичный вопрос! Дело в том, что (применительно к Ethereum) любая транзакция должна быть &lt;strong>подписана&lt;/strong> пользователем. Мы должны подтвердить, что, условно говоря, вот этот денежный перевод со своего кошелька делаю действительно я, а не какой-то неизвестный товарищ. Если говорить из общих соображений, то подпись транзакции подразумевает высчитывание её хэша и последующее шифрование получившегося хэша с помощью закрытого ключа (private key) пользователя. Закрытый ключ, как подсказывает название, известен лишь самому юзеру, и в общем целом это называется &amp;ldquo;ассиметричное шифрование&amp;rdquo;, то есть шифруем одним, дешифруем другим.&lt;/p></description></item><item><title>Почему не надо устанавливать неизвестные сертификаты на свои устройства?</title><link>https://bodrovis.tech/posts/pochemu-ne-nado-ustanavlivat-neizvestnyye-sertificaty-na-svoi-ustrojstva/</link><pubDate>Tue, 05 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bodrovis.tech/posts/pochemu-ne-nado-ustanavlivat-neizvestnyye-sertificaty-na-svoi-ustrojstva/</guid><description>&lt;p>В свете того, что в ряде стран пользователей сети Интернет вынуждают устанавливать на компьютеры и смартфоны какие-то &amp;ldquo;специальные&amp;rdquo;, непонятные &lt;strong>сертификаты безопасности&lt;/strong>, некоторые знакомые спрашивают, что всё это значит. В этой статье я попробую совсем по-простому объяснить, в чём тут дело, и расскажу вам сказку.&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>Эта запись также доступна &lt;a href="https://t.me/dev_in_ruby_colors/990">в канале Telegram &amp;ldquo;DEV: Рубиновые тона&amp;rdquo;&lt;/a>, а обсудить же эту тему можно &lt;a href="https://t.me/+MxYT6-01eeA1NTYy">в нашем чате Telegram&lt;/a>.&lt;/em>&lt;/p>
&lt;h2 id="присказка">Присказка&lt;/h2>
&lt;p>Интернет — вообще штука публичная, огромное количество данных передаётся по сети каждую секунду, и кто даст гарантию, что какой-нибудь хитрец не пытается эти данные перехватить, подслушать? Ну, как перехватывают почтовых голубей, гонцов&amp;hellip;&lt;/p></description></item><item><title>Самоучитель Rust</title><link>https://bodrovis.tech/posts/samouchitel-rust/</link><pubDate>Sat, 11 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bodrovis.tech/posts/samouchitel-rust/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Rust&lt;/strong> — это современный и популярный язык программирования для написания надёжных и быстродействующих программ. Но возникает вопрос: с чего начать изучение?&lt;/p>
&lt;p>Я предлагаю вашему вниманию &lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=iWL4ENjd1DM&amp;list=PLWlFXymvoaJ_sriG09F8pEIIlIFPAnIaY">серию уроков на YouTube по Rust&lt;/a>, в которой мы обсудим основы языка и будем применять его на практике. Никакой воды, только актуальная информация. А знаете, что самое приятное? Всё это &lt;strong>абсолютно бесплатно&lt;/strong>. Не надо отправлять SMS на короткий номер, вводить номер кредитной карты или подписываться кровью. Вы можете изучать материал в собственном ритме и пересматривать его столько, сколько требуется. В качестве благодарности вы можете поставить лайк, подписаться на канал или даже отправить пожертвование (ссылки есть под каждым видео), но это остаётся на ваше усмотрение.&lt;/p></description></item><item><title>FAQ по курсу Solidity</title><link>https://bodrovis.tech/posts/faq-po-kursu-solidity/</link><pubDate>Mon, 12 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bodrovis.tech/posts/faq-po-kursu-solidity/</guid><description>&lt;p>Это ответы на часто задаваемые вопросы по бесплатному курсу Solidity, который &lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=8A8-7Ks26yY&amp;list=PLWlFXymvoaJ_0ok740kLXTn5qn-i1UnYr" target="_blank">вы можете найти на YouTube&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Если же всё-таки вы хотите ещё больше (если точнее, на порядок больше) материала, то можете &lt;a href="https://www.guidedao.xyz/" target="_blank">присмотреться к буткемпам GuideDAO&lt;/a>, в создании которых я принимал и принимаю самое активное участие. По промо-коду &lt;code>KRUK&lt;/code> вы даже можете получить неплохую скидку, а &lt;a href="https://www.youtube.com/live/EkqlnS6JtWc" target="_blank">вот это видео&lt;/a> представляет собой онлайн день открытых дверей, где мы рассказываем о платформе очень подробно. Однако и в бесплатных уроках действительно очень много полезного. Удачного изучения!&lt;/p></description></item><item><title>Самоучитель Solidity и Ethereum</title><link>https://bodrovis.tech/posts/samouchitel-solidity-i-ethereum/</link><pubDate>Mon, 22 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bodrovis.tech/posts/samouchitel-solidity-i-ethereum/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Ethereum&lt;/strong> — это децентрализованный открытый блокчейн, который позволяет писать "умные" контракты (они же смарт-контракты) на языке &lt;strong>Solidity&lt;/strong>. За последние годы Ethereum обрёл бешеную популярность и сейчас о нём и о сопутствующих технологиях говорят буквально все. Но возникает вопрос: с чего начать изучение?&lt;/p>
&lt;p>Я предлагаю вашему вниманию серию уроков на YouTube по Ethereum и Solidity, в которой мы обсудим основы языка и будем применять его на реальных проектах, научимся использовать Hardhat и Ethers.js, а также тестировать контракты. Никакой воды, только актуальная информация. А знаете, что самое приятное? Всё это &lt;strong>абсолютно бесплатно&lt;/strong>. Не надо отправлять SMS на короткий номер, вводить номер кредитной карты или подписываться кровью. Вы можете изучать материал в собственном ритме и пересматривать его столько, сколько требуется. Кроме того, время от времени я провожу стримы и отвечаю на вопросы. В качестве благодарности вы можете поставить лайк, подписаться на канал или даже отправить пожертвование (ссылки есть под каждым видео), но это остаётся на ваше усмотрение.&lt;/p></description></item><item><title>FAQ по курсу Ruby on Rails</title><link>https://bodrovis.tech/posts/faq-po-kursu-ruby-on-rails/</link><pubDate>Mon, 08 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bodrovis.tech/posts/faq-po-kursu-ruby-on-rails/</guid><description>&lt;p>Этот материал содержит в себе ответы на часто задаваемые вопросы по бесплатному курсу Ruby on Rails, который &lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=6_ek4hokiak&amp;list=PLWlFXymvoaJ_IY53-NQKwLCkR-KkZ_44-" target="_blank">вы можете найти на YouTube&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Если вам нужна дополнительная помощь или есть мысли, что ещё можно добавить в этот документ, пишите &lt;a href="https://t.me/joinchat/MxYT6-01eeA1NTYy" target="_blank">в наш чат Telegram&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Должен заметить, что все эти уроки создаются на чистом энтузиазме, поэтому ваше пожертвование, даже небольшое, лишним не будет точно. Вы можете оформить &lt;a href="https://www.youtube.com/channel/UCN2waErKU52T_41pGgUimXw/join">спонсорство на YouTube&lt;/a>, а также использовать &lt;a href="https://boosty.to/bodrovis">Boosty&lt;/a> или &lt;a href="https://www.patreon.com/bodrovis">Patreon&lt;/a>. Криптовалюту тоже можно отправить, мой адрес &lt;i class="inline_code">0x719C2d2bcC155c85190f20E1Cc3710F90FAFDa16&lt;/i> (mainnet, binance smart chain, arbitrum one, zk era mainnet, matic mainnet).&lt;/p></description></item><item><title>Самоучитель Elixir</title><link>https://bodrovis.tech/posts/samouchitel-elixir/</link><pubDate>Mon, 08 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bodrovis.tech/posts/samouchitel-elixir/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Elixir&lt;/strong> — это современный язык программирования для написания надёжных информационных систем. Он реализует концепцию фунциональной разработки и тем самым отличается от многих "привычных" языков. Но возникает вопрос: с чего начать изучение?&lt;/p>
&lt;p>Я предлагаю вашему вниманию серию уроков на YouTube по Elixir, в которой мы обсудим основы языка и будем применять его на практике. Никакой воды, только актуальная информация. А знаете, что самое приятное? Всё это &lt;strong>абсолютно бесплатно&lt;/strong>. Не надо отправлять SMS на короткий номер, вводить номер кредитной карты или подписываться кровью. Вы можете изучать материал в собственном ритме и пересматривать его столько, сколько требуется. В качестве благодарности вы можете поставить лайк, подписаться на канал или даже отправить пожертвование (ссылки есть под каждым видео), но это остаётся на ваше усмотрение.&lt;/p></description></item><item><title>Самоучитель Ruby on Rails 6 и 7</title><link>https://bodrovis.tech/posts/samouchitel-ruby-on-rails-6-7/</link><pubDate>Mon, 21 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bodrovis.tech/posts/samouchitel-ruby-on-rails-6-7/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Ruby on Rails&lt;/strong> &amp;mdash; это популярный web-фреймворк, который появился более 14 лет назад. Сегодня я предлагаю вам &lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=6_ek4hokiak&amp;list=PLWlFXymvoaJ_IY53-NQKwLCkR-KkZ_44-" target="_blank">цикл лекций по Ruby on Rails 6 и 7 на YouTube&lt;/a>, в которых мы обсудим всё, связанное с данной замечательной технологией. Цикл лекций не закончен, однако новые видео выпускаются регулярно. Новый урок по Ruby on Rails 6 и 7 каждую неделю! А знаете, что самое приятное? Всё это &lt;strong>абсолютно бесплатно&lt;/strong>. Вы можете смотреть любые уроки из серии на YouTube безо всяких ограничений, без отправки SMS на короткий номер и прочей ерунды. Учитесь в своём темпе, переходите к интересующим вас темам, исследуйте фремворк самостоятельно на основе полученных знаний. Скажем прямо, немногие современные учебные материалы могут похвастать подобым. В качестве благодарности вы можете поставить лайк, подписаться на канал или даже отправить пожертвование (ссылки есть под каждым видео), но это остаётся на ваше усмотрение. Желаю успешной учёбы!&lt;/p></description></item><item><title>Возвращение на Валаам</title><link>https://bodrovis.tech/posts/vozvraschenie-na-valaam/</link><pubDate>Wed, 25 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bodrovis.tech/posts/vozvraschenie-na-valaam/</guid><description>&lt;div class="callout">
&lt;p>
&lt;b>Важное обновление от 09.2017!&lt;/b> Офис природного парка, сотрудники которого занимались размещением туристов на острове, &lt;a href="https://vk.com/topic-42361680_35242277" target="_blank">прекратил свою работу 1 июня 2017&lt;/a>. Это означает, что теперь все заявки принимает &lt;em>только&lt;/em> Паломническая служба монастыря. Кроме всего прочего, ряд стоянок теперь, судя по всему, предназначен &lt;em>только&lt;/em> для паломников. По большому счёту, происходит то, чего боялись уже долгое время: остров потихоньку закрывают для посещений простыми смертными. Я не буду рассуждать здесь на этот счёт и объяснять, как всё это случилось - материала на эту тему в интернете предостаточно (например, &lt;a href="https://zona.media/article/2015/11/09/valaam" target="_blank">тут&lt;/a> и &lt;a href="https://zona.media/news/2017/10/15/nastoyatel-skazal" target="_blank">тут&lt;/a>; &lt;a href="https://7x7-journal.ru/post/107395" target="_blank">а вот здесь более свежий материал за май 2018&lt;/a>).
&lt;/p></description></item><item><title>На Валаам с палатками (ч. 3)</title><link>https://bodrovis.tech/posts/na-valaam-s-palatkami-ch-3/</link><pubDate>Mon, 12 Jan 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bodrovis.tech/posts/na-valaam-s-palatkami-ch-3/</guid><description>&lt;p>Довольно долго не мог приступить к написанию третьей части (&lt;a href="https://bodrovis.tech/posts/na-valaam-s-palatkami-ch-2/">вторую можно найти тут&lt;/a>) — в основном потому, что занимался техническими статьями для другого ресурса. Однако долги надо отдавать, посему прошу любить и жаловать последнюю часть этого цикла. Приятного чтения!&lt;/p>
&lt;div class="image_container right_aligned">
&lt;a data-caption="В лесу недалеко от лагеря" class="js-show-gallery" href="https://s3-eu-west-1.amazonaws.com/radiantwind/valaam/1-3.jpg">
&lt;img alt="В лесу недалеко от лагеря" src="https://s3-eu-west-1.amazonaws.com/radiantwind/valaam/1-3-sm.jpg">
&lt;/a>
&lt;p>В лесу недалеко от лагеря.&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;h2 id="чаепитие-на-скале">Чаепитие на скале&lt;/h2>
&lt;p>Итак, напомню, что нас пригласили прокатиться на моторке вокруг острова и заодно устроить пикничок в каком-нибудь живописном месте. Мы отчалили и взяли курс на запад — в сторону метеостанции. Кстати, отмечу, что на юго-востоке от Дивной бухты находится &lt;a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9E%D0%B1%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B9" target="_blank">Оборонный остров&lt;/a> (финны называют его Kelisaari - "путевой остров"). Назван он так не случайно: здесь до сих пор располагаются укрепления, относящиеся к &lt;a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9B%D0%B8%D0%BD%D0%B8%D1%8F_%D0%9C%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D0%B5%D1%80%D0%B3%D0%B5%D0%B9%D0%BC%D0%B0" target="_blank">линии Маннергейма&lt;/a>. Конечно, сейчас они сильно пострадали от времени, но всё равно есть на что посмотреть. Увы, в тот раз мы туда не добрались.&lt;/p></description></item><item><title>На Валаам с палатками (ч. 2)</title><link>https://bodrovis.tech/posts/na-valaam-s-palatkami-ch-2/</link><pubDate>Fri, 24 Oct 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bodrovis.tech/posts/na-valaam-s-palatkami-ch-2/</guid><description>&lt;p>В &lt;a href="https://bodrovis.tech/posts/na-valaam-s-palatkami-ch-1/">предыдущем посте&lt;/a> я рассказывал о том, как началось наше &lt;b>путешествие на Валаам&lt;/b>, как мы добирались из Санкт-Петербурга до Приозерска (с остановкой в Лосево). В этой же части я поведаю о продолжении нашего похода: из Приозерска до Валаама и о размещении на острове. Как и в прошлый раз я постараюсь, чтобы моё повествование было не только интересным, но и полезным для тех, кто решит повторить наш маршрут.&lt;/p>
&lt;h2 id="приозерск---валаам">Приозерск - Валаам&lt;/h2>
&lt;p>Итак, расположившись на Валаамском причале в Приозерске на брёвнах и попивая прохладный йогурт, мы с интересом поглядывали вокруг. Вскоре после нашего прибытия у причала остановилось несколько туристических автобусов, из которых высадились паломники: в основном женщины старше сорока лет, некоторые сопровождаемые мужьями и/или детьми. Впрочем, были и более молодые люди. Почему-то я не удивился, что уже перед посадкой некоторые успели поругаться и поорать друг на друга (в стиле незабвенных Паниковского и Балаганова: &lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=dk1jik9-7kg" target="_blank">«А ты кто такой?» / «Нет, это ты кто такой?!»&lt;/a>). Честно говоря, всегда удивляло такое поведение верующих людей, которые, вроде бы, должны были слышать про христианское всепрощение и т.п. Не берусь никого судить, но в душе я порадовался, что мы едем не с ними.&lt;/p></description></item><item><title>На Валаам с палатками (ч. 1)</title><link>https://bodrovis.tech/posts/na-valaam-s-palatkami-ch-1/</link><pubDate>Thu, 02 Oct 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bodrovis.tech/posts/na-valaam-s-palatkami-ch-1/</guid><description>&lt;div class="callout">
&lt;p>
&lt;b>Важное обновление от 09.2017!&lt;/b> Офис природного парка, сотрудники которого занимались размещением туристов на острове, &lt;a href="https://vk.com/topic-42361680_35242277" target="_blank">прекратил свою работу 1 июня 2017&lt;/a>. Это означает, что теперь все заявки принимает только Паломническая служба монастыря. Кроме всего прочего, ряд стоянок теперь, судя по всему, предназначен &lt;b>только&lt;/b> для паломников. По большому счёту, происходит то, чего боялись уже долгое время: остров потихоньку закрывают для посещений простыми смертными. Я не буду рассуждать здесь на этот счёт и объяснять, как всё это случилось - материала на эту тему в интернете предостаточно (например, &lt;a href="https://zona.media/article/2015/11/09/valaam" target="_blank">тут&lt;/a> и &lt;a href="https://zona.media/news/2017/10/15/nastoyatel-skazal" target="_blank">тут&lt;/a>; &lt;a href="https://7x7-journal.ru/post/107395" target="_blank">а вот здесь более свежий материал за май 2018&lt;/a>).
&lt;/p></description></item><item><title>История строки user-agent в браузерах</title><link>https://bodrovis.tech/posts/istoriya-stroki-user-agent-v-brauzerah/</link><pubDate>Fri, 27 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bodrovis.tech/posts/istoriya-stroki-user-agent-v-brauzerah/</guid><description>&lt;p>&lt;i>Данная статья является переводом поста &lt;a target="_blank" href="http://webaim.org/blog/user-agent-string-history/">"History of the browser user-agent string"&lt;/a> с сайта WebAIM. Некоторые ссылки, указанные в статье, на данный момент уже недоступны, поэтому мне пришлось их изменить (в частности, ссылаться на архив Интернета). В некоторых местах я даю перевод английских слов и дополнения в скобках.&lt;/i>&lt;/p>
&lt;div class="image_container right_aligned">
&lt;a class="js-show-image" href="https://s3-eu-west-1.amazonaws.com/radiantwind/browsers/mosaic.jpg">
&lt;img src="https://s3-eu-west-1.amazonaws.com/radiantwind/browsers/mosaic.jpg" alt="Mosaic">
&lt;/a>
&lt;p>Mosaic&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;p>В начале времён был &lt;a href="https://web.archive.org/web/20090619062939/http://www.ncsa.illinois.edu/Projects/mosaic.html" target="_blank">NCSA Mosaic&lt;/a>, и Mosaic гордо именовал себя &lt;i>NCSA_Mosaic/2.0 (Windows 3.1)&lt;/i>. Являл он изображения, равно как и текст, и люди возрадовались.&lt;/p></description></item></channel></rss>