<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ethereum on Ilya Krukowski</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/ethereum/</link>
    <description>Recent content in Ethereum on Ilya Krukowski</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 06 Mar 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/ethereum/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Криптография эллиптической кривой (ECC) и Ethereum</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/kryptografija_ellepticheskoy_krivoy_i_ethereum/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/kryptografija_ellepticheskoy_krivoy_i_ethereum/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Сегодня мы с вами поговорим о &lt;strong&gt;криптографии эллиптической кривой (elliptic-curve cryptography, ECC)&lt;/strong&gt; и конкретно о том, как она используется в &lt;strong&gt;Ethereum&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Это запись по следам видеоурока, который можно найти на YouTube:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/q51qT9MRbLs&#34;&#xD;&#xA;  title=&#34;YouTube video player&#34; frameborder=&#34;0&#34;&#xD;&#xA;  allow=&#34;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share&#34;&#xD;&#xA;  allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&#xA;&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/7jv9XhOF1mU&#34;&#xD;&#xA;  title=&#34;YouTube video player&#34; frameborder=&#34;0&#34;&#xD;&#xA;  allow=&#34;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share&#34;&#xD;&#xA;  allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Эта запись также доступна &lt;a href=&#34;https://t.me/dev_in_ruby_colors/788&#34;&gt;в канале Telegram &amp;ldquo;DEV: Рубиновые тона&amp;rdquo;&lt;/a&gt;, а обсудить же эту тему можно &lt;a href=&#34;https://t.me/+MxYT6-01eeA1NTYy&#34;&gt;в нашем чате Telegram&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;зачем-ecc-нужна-в-ethereum&#34;&gt;Зачем ECC нужна в Ethereum?&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Первый вопрос, который может возникнуть у пытливого читателя: зачем вообще всё это надо? Что ж, это весьма логичный вопрос! Дело в том, что (применительно к Ethereum) любая транзакция должна быть &lt;strong&gt;подписана&lt;/strong&gt; пользователем. Мы должны подтвердить, что, условно говоря, вот этот денежный перевод со своего кошелька делаю действительно я, а не какой-то неизвестный товарищ. Если говорить из общих соображений, то подпись транзакции подразумевает высчитывание её хэша и последующее шифрование получившегося хэша с помощью закрытого ключа (private key) пользователя. Закрытый ключ, как подсказывает название, известен лишь самому юзеру, и в общем целом это называется &amp;ldquo;ассиметричное шифрование&amp;rdquo;, то есть шифруем одним, дешифруем другим.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>FAQ по курсу Solidity</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/faq-po-kursu-solidity/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/faq-po-kursu-solidity/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Это ответы на часто задаваемые вопросы по бесплатному курсу Solidity, который &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=8A8-7Ks26yY&amp;list=PLWlFXymvoaJ_0ok740kLXTn5qn-i1UnYr&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;вы можете найти на YouTube&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;Если же всё-таки вы хотите ещё больше (если точнее, на порядок больше) материала, то можете &lt;a href=&#34;https://www.guidedao.xyz/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;присмотреться к буткемпам GuideDAO&lt;/a&gt;, в создании которых я принимал и принимаю самое активное участие. По промо-коду &lt;code&gt;KRUK&lt;/code&gt; вы даже можете получить неплохую скидку, а &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/live/EkqlnS6JtWc&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;вот это видео&lt;/a&gt; представляет собой онлайн день открытых дверей, где мы рассказываем о платформе очень подробно. Однако и в бесплатных уроках действительно очень много полезного. Удачного изучения!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Самоучитель Solidity и Ethereum</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/samouchitel-solidity-i-ethereum/</link>
      <pubDate>Mon, 22 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/samouchitel-solidity-i-ethereum/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ethereum&lt;/strong&gt; — это децентрализованный открытый блокчейн, который позволяет писать &#34;умные&#34; контракты (они же смарт-контракты) на языке &lt;strong&gt;Solidity&lt;/strong&gt;. За последние годы Ethereum обрёл бешеную популярность и сейчас о нём и о сопутствующих технологиях говорят буквально все. Но возникает вопрос: с чего начать изучение?&lt;/p&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;Я предлагаю вашему вниманию серию уроков на YouTube по Ethereum и Solidity, в которой мы обсудим основы языка и будем применять его на реальных проектах, научимся использовать Hardhat и Ethers.js, а также тестировать контракты. Никакой воды, только актуальная информация. А знаете, что самое приятное? Всё это &lt;strong&gt;абсолютно бесплатно&lt;/strong&gt;. Не надо отправлять SMS на короткий номер, вводить номер кредитной карты или подписываться кровью. Вы можете изучать материал в собственном ритме и пересматривать его столько, сколько требуется. Кроме того, время от времени я провожу стримы и отвечаю на вопросы. В качестве благодарности вы можете поставить лайк, подписаться на канал или даже отправить пожертвование (ссылки есть под каждым видео), но это остаётся на ваше усмотрение.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
