<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Solidity on Ilya Krukowski</title><link>https://bodrovis.tech/tags/solidity/</link><description>Recent content in Solidity on Ilya Krukowski</description><generator>Hugo 0.125.0</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Mon, 12 Jun 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://bodrovis.tech/tags/solidity/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>FAQ по курсу Solidity</title><link>https://bodrovis.tech/posts/faq-po-kursu-solidity/</link><pubDate>Mon, 12 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bodrovis.tech/posts/faq-po-kursu-solidity/</guid><description>Это ответы на часто задаваемые вопросы по бесплатному курсу Solidity, который вы можете найти на YouTube.
Если вам нужна дополнительная помощь или есть мысли, что ещё можно добавить в этот документ, пишите в наш чат Telegram.
Должен заметить, что все эти уроки создаются на чистом энтузиазме, поэтому ваше пожертвование, даже небольшое, лишним не будет точно. Вы можете оформить спонсорство на YouTube, а также использовать Boosty или Patreon. Криптовалюту тоже можно отправить, мой адрес 0x719C2d2bcC155c85190f20E1Cc3710F90FAFDa16 (mainnet, binance smart chain, arbitrum one, zk era mainnet, matic mainnet).</description></item><item><title>Самоучитель Solidity и Ethereum</title><link>https://bodrovis.tech/posts/samouchitel-solidity-i-ethereum/</link><pubDate>Mon, 22 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bodrovis.tech/posts/samouchitel-solidity-i-ethereum/</guid><description>Ethereum — это децентрализованный открытый блокчейн, который позволяет писать "умные" контракты (они же смарт-контракты) на языке Solidity. За последние годы Ethereum обрёл бешеную популярность и сейчас о нём и о сопутствующих технологиях говорят буквально все. Но возникает вопрос: с чего начать изучение?
Я предлагаю вашему вниманию серию уроков на YouTube по Ethereum и Solidity, в которой мы обсудим основы языка и будем применять его на реальных проектах, научимся использовать Hardhat и Ethers.</description></item></channel></rss>